「光復屯門」發起人巫堃泰被捕 涉參與「光復元朗」非法集結

「光復元朗」遊行第二申請人巫堃泰今早被警方拘捕，消息指警方以涉嫌參與元朗區「非法集結」拘捕他。（資料圖片）

「光復元朗」遊行發起人鍾健平早前曾被警方以涉嫌組織未經批准集結拘捕，及後雖成功「踢保」，但遊行第二申請人巫堃泰今早（3日）被警方拘捕。

消息稱，警方指巫堃泰涉嫌於7月27日，即「光復元朗」遊行當日，於元朗區「非法集結」，目前正被扣留調查。鍾建平今早向公眾確認消息，稱相信巫堃泰稍後會被帶到大埔警署。

除「光復元朗」遊行外，巫堃泰曾於7月6日發起「光復屯門公園」遊行，當時曾獲發不反對通知書。